23歲想考返讀HD 求意見

今年23，原本想報IVE FD，但見到21歲以上可以以年長生考HD，主要興趣想讀IT。

18歲中六畢業，DSE 除左數學U，中英通識 ICT攞2，之後工作經驗主要係返酒店同接線生，大約做左3至4年。 另外有見到佢話如果有相關工作經驗/有做網站等等會更好，但我無，最多只係有做網上代購，有間網店，做左4年。

想問下各位以上面嘅經驗同分數，有無機直入IVE HD？ 🙏🏻🙏🏻 感謝

Ive呢啲你有錢比學費就入到架啦有咩要擔心

一定直入到
不過勸你比少少心機認真學下野
如果唔係不如唔好讀

會認真學習🙏🏻

最多人爭咪乜野社工幼教配藥囉
讀完出黎有牌丫嘛
不過畢業又點者
成街社工幼教配藥FG同你爭工做
即係畢業=失業

等多兩年儲錢做mature student 入ou degree

想讀就讀, 想做就做, 搏盡無悔

有心不怕遲，HD好似都可以直接用年長生入，不過最好要有relevant work experience，你可以試下報酒店相關科目

IT就算了

數學點解U？
網店有自己page定ig網店之類？

正路dse好難U
答得差都有1

如果唔係特別想讀IT不如揾啲培訓計劃

請問原因？

有ig網店，無網站，有商業登記證
數學因為高中堂完全無認真上課，年少無知，覺得數學無用，所以無讀😷

一黎香港香港IT無前途 除非你繼續進修到外國繼續讀, 二黎Programming真係難 見你數學呢個grade 唔想你讀黎辛苦自己

同埋你英文又唔掂
IT多數都英文嘢 唔識上網search, 大部份resources都係英文, 唔係話貶低你 不過真係要搞好個底

多謝師兄意見

最重要都係個心態
你做嘢幾年 一時讀翻書 唔知你自己轉唔轉換到
Btw 我依家讀緊大學都無乜心讀書
你真係咁有決心 就緊係支持你 記住一開始就要努力到尾

其實想知自己岩唔岩讀IT/係咪真係有興趣讀, 求其上網搵個programming 教學(最好英文), 上得完唔恰眼訓, 又好有興趣既話先考慮讀啦

感謝師兄意見，聽日即上網揾

IVE 得it 同工程讀得過
不過Ching 最好溫返中學d數學先返去讀

巴打我又係類似，不過我大你好多，我成30十幾年前讀到f5

宜家想為興趣ft讀返個degree 關於心理/ 哲學呢類

諗緊2年hd/ asso博唔博到入 ugc degree, 唔得先ou
定可以直接mature student 入ou？ 同埋如果有機會想讀上去master, 係咪到時都係睇gpa為主？
另外想問下兩者係咪都要考toefl?

有冇巴絲比少少意見小弟thanks
我見數目都唔細，驚行錯路所以想問清楚少少 同埋都唔會靠呢樣興趣搵食

十幾年冇讀書 一黎好難適應 二黎腦袋都的確冇10幾歲個陣咁靈活 讀到hd 你又能唔能夠確保到自己夠d讀慣書既𡃁仔爭入ugc呢？
所以如果真係純粹興趣而讀 其實唔一定係要讀個degree返黎 仲有好多方法去接觸呢門知識
但係若果大學畢業係一個你覺得人生必定要達到的milestone 咁又不妨去試

巴打如果30歲先入U怕唔怕同人有代溝

身為仲讀緊u既人，我見到仲有心追番既人好敬佩，更何況條路係你自己既，真係有心就算比人笑都應該走落去

講緊真係有心，唔係入左都係9讀個種

支持，我都差唔多，不過讀完了